[
    {
        "question": " ' जल ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "नीर",
            "पानी",
            "अंबु",
            "पावक"
        ],
        "answer": "पावक"
    },
    {
        "question": " ' अतिथि ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "दनुज",
            "पाहुन",
            "आगंतुक",
            "मेहमान"
        ],
        "answer": "दनुज"
    },
    {
        "question": " ' महादेव ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "शंकर",
            "उमापति",
            "रमापति",
            "शिव"
        ],
        "answer": "रमापति"
    },
    {
        "question": " ' कान ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "अधर",
            "श्रुति",
            "श्रवण",
            "कर्ण"
        ],
        "answer": "अधर"
    },
    {
        "question": " ' थोड़ा ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "अल्प",
            "कम",
            "अधिक",
            "न्यून"
        ],
        "answer": "अधिक"
    },
    {
        "question": " ' सरस्वती ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "शारदा",
            "वीणा",
            "हंसवाहिनी",
            "महेश"
        ],
        "answer": "महेश"
    },
    {
        "question": " ' मछली ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "मत्स्य",
            "मीन",
            "शफरी",
            "खग"
        ],
        "answer": "खग"
    },
    {
        "question": " ' राक्षस ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "दनुज",
            "अरि",
            "दानव",
            "दैत्य"
        ],
        "answer": "अरि"
    },
    {
        "question": " ' मोर ' का पर्यायवाची शब्द नहीं हैै -",
        "options": [
            "तुरंग",
            "केकी",
            "मयूर",
            "सारंग"
        ],
        "answer": "तुरंग"
    },
    {
        "question": " ' सेना ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "कटक",
            "फौज",
            "कमान",
            "दल"
        ],
        "answer": "कमान"
    },
    {
        "question": " ' आँख ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "अधर",
            "चक्षु",
            "नेत्र",
            "नयन"
        ],
        "answer": "अधर"
    },
    {
        "question": " ' गंगा ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "सोम",
            "देवनदी",
            "सुरसरिता",
            "मंदाकिनी"
        ],
        "answer": "सोम"
    },
    {
        "question": " ' तलवार ' का पर्यायवाची शब्द नहीं हैै -",
        "options": [
            "करवाल",
            "तड़ित",
            "असि",
            "खड्ग"
        ],
        "answer": "तड़ित"
    },
    {
        "question": " ' कामदेव ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "काम",
            "दनुज",
            "रतिपति",
            "मदन"
        ],
        "answer": "दनुज"
    },
    {
        "question": " ' पति ' का पर्यायवाची शब्द नहीं हैै -",
        "options": [
            "भार्या",
            "स्वामी",
            "भर्ता",
            "नाथ"
        ],
        "answer": "भार्या"
    },
    {
        "question": " ' धनुष ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "कमान",
            "धनु",
            "शरासन",
            "पंकज"
        ],
        "answer": "पंकज"
    },
    {
        "question": " ' नदी ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "निर्झरिणी",
            "सरिता",
            "तटिनी",
            "गिरि"
        ],
        "answer": "गिरि"
    },
    {
        "question": " ' तालाब ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "सर",
            "भूधर",
            "सरोवर",
            "ताल"
        ],
        "answer": "भूधर"
    },
    {
        "question": " ' पुष्प ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "शतदल",
            "सुमन",
            "कुसुम",
            "फूल"
        ],
        "answer": "शतदल"
    },
    {
        "question": " ' स्त्री ' का पर्यायवाची शब्द नहीं है -",
        "options": [
            "नारी",
            "मीन",
            "कांता",
            "औरत"
        ],
        "answer": "मीन"
    }
]